{
    "question": "Carilah faktor dari x pangkat 6 - 14x pangkat 4 + 49x pangkat 2 - 36\r\nTolong bantuin ya...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex](x-3)(x+3(x-2)(x+2)(x-1)(x+1)[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2x-5-999",
            "question": "Tentukan nilai x jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x +3)+ ... + (2x+ 50) = 4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1=2x+1, U50=2x+50<br>S50=4275<br>S50=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]. 50 (U1+U50)<br>4275=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]. 50 (2x+1+2x+50)<br>4275=25(4x+51)<br>171=4x+51<br>171-51=4x<br>120=4x<br>x=30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-matematika-kelas-7-smp-kurikulum-2013-halaman-367-nomor-4-se-551",
            "question": "Soal Matematika Kelas 7 SMP Kurikulum 2013 Halaman 367 Nomor 4    Seorang Pedagang Perabot Rumah Tangga Menjual Sepasang Sofa dengan harga Rp 12.000.000,00. Dari penjualan tersebut, dia mendapatkan untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yang telah laku tersebut untuk dijual kembali, tetapi ternyata harga sofa tersebut sudah naik 10% dari modal sebelumnya. Berapakah sofa itu dijual agar keuntungannya sama dengan penjualan sofa yang pertama?\r\n\r\nMohon dijawab dengan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modal awal = m <br><br>Harga jual sofa I = Untung + modal<br>12.000.000 = 20/100 m + m<br>12.000.000 = 20/100 m + 100/100 m<br>12.000.000 = 120/100 m<br>m = 12.000.000 \u00d7 100/120<br>m = 10.000.000<br><br>harga jual sofa II = (10 + 100)/100 \u00d7 10.000.000<br>= 110/100 \u00d7 10.000.000<br>= 11.000.000<br><br>Untung sofa I = 12.000.000 - 10.000.000<br>= 2.000.000<br><br>harga jual sofa II = 11.000.000 + 2.000.000<br>= 13.000.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mendaftar-anggotanyatentukan-hubungan-yang-mungkin-antarh-366",
            "question": "Dengan mendaftar anggotanya,tentukan hubungan yang mungkin antarhimpunan berikut ini.    A={x|x vokal}\r\nB={x|x konsonan}\r\nC={x|x nama bulan yang berumur 30 hari}\r\nD={x|x 1,2,3}\r\nE={x|x nama bulan dalam setahun yang dimulai dengan huruf J}\r\nF={x|x 2,1,3}\r\nG={x|10 &lt; x &lt;\u00a020, x\u00a0\u2208 bilangan prima}\r\nH={bilangan cacah}\r\nI ={bilangan ganjil}\r\nJ={x|x &lt; 9,x\u00a0\u2208 bilangan ganjil}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A= a,i,u,e,o<br>B= huruf selain a, i, u, e, o.<br>C= April, Juni, September, November<br>D= 1,2,3<br>E= Januari, Juni, Juli<br>F= 3,2,1<br>G= x bilangan prima antara 10 dan 20 (11,13,17,19)<br>H= bil cacah ( tau kan)<br>I = bil ganjil (tau kan)<br>J = 1,3,5,7<br>nah coba aja, a sama b hubungannya apa ?<br>nih aku kasih pilihan tuk hubungan A-J = him kosong, semesta, lepas, bagian, kompolex, dan cari dibuku smp kelas 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-dan-b-pada-peta-5-cm-peta-itu-berskala-1-120000-788",
            "question": "Jarak kota A dan B pada peta 5 cm. Peta itu berskala 1 : 1.200.000. Amir dengan mengendarai sepeda motor berangkat dari kota A pukul 06.45 dengan kecepatan 45 km perjam.    Di tengah jalan berhenti selama 1/4 jam. Pukul berapa amir tiba di kota B ??\r\n\r\nTolong d jawab y,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JS = 5 / 1 :1.200.000 =5 x 1.200.000 =6.000.000 cm = 60 km<br>W = JS / K <br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 60 / 45 = 1,3 = 1.20<br>06.45 + 1.15 = 8.00 + 1.20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8.20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-d-bntu-y-1-3x-3lt6-2-2x-gt-8-x-3-x3lt2x5-4-297",
            "question": "Tolong d bntu y    1. 3x-3&lt;6\r\n2. 2+x\u00a0&gt;\u00a0 8-x\r\n3.\u00a0x+3&lt;2x+5\r\n4. 2x-2 &gt;4x+4\r\n\r\nbeserta caranya, tp jgn ngasal yyy",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.3x-3&lt;6<br>3x&lt;+3+6<br>3x&lt;9<br>x&lt;3<br><br>2.2+x<span><u>&gt;</u> 8-x</span><br>x+x<u>&gt;</u>-2+8<br>2x<u>&gt;</u>6<br>x<u>&gt; </u>3<br><br>3.x+3&lt;2x+5<br>x-2x&lt;-3+5<br>-x&lt;2<br>x&gt;-2<br><br>4.<span>2x-2 &gt;4x+4<br>2x-4x&gt;2+4<br>-2x&gt;6<br>x&lt;-3<br></span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mina-mengukur-keliling-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-dengan-285",
            "question": "Mina mengukur keliling kolam ikan yang berbentuk lingkaran dengan tali. Setelah diukur, ternyata panjang tali sama dengan 15,4 m. Berapakah panjang lintasan yang ditempuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "744,6824<br>itu jawabnnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-belahketupat-120cm-jika-panjang-slah-satu-diag-913",
            "question": "keliling sebuah belahketupat 120cm.\u00a0 jika panjang slah satu diagonalny 48cm.\u00a0 berapakah luas belahketupat\u00a0 tersebut..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\text{K}=4\\times\\text{s}\\\\\n120=4\\times\\text{s}\\\\\n\\text{s}=120:4\\\\\n\\text{s}=30\\\\\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{30^2-(48:2)^2} \\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{30^2-24^2}\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{900-576}\\\\\n\\text{d}_2= \\sqrt{324}\\\\\n\\text{d}_2= 18\\times2=36\\text{ cm}\\\\\\\\\n\\text{L}= \\frac{\\text{d}_1\\times\\text{d}_2}{2} \\\\\n\\text{L}= \\frac{48\\times36}{2}~~(36:2=18)\\\\\n\\text{L}=48\\times18\\\\\n\\boxed{\\boxed{\\text{L}=864\\text{ cm}^2}}}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-setigita-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-332",
            "question": "Sebuah setigita sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agarkeliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitigatersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x+5x+x &gt; 50<br>11x &gt; 50<br>x &gt; 50/11<br>x &gt; 4,5<br>jadi x = 5<br>panjang masing masing sisi segitiga (5x,5x,5) = (5*5,5*5,5) = (25,25,5)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1mobil-ketika-mesinnya-di-hidupkandapat-melaju-dengan-kecepatan-128",
            "question": "1.mobil ketika mesinnya di hidupkan,dapat melaju dengan kecepatan tertentu.setelah beberapa saat,mobil tersebut di rem sehingga jalannya menadi lambat da ber lahan-lahan berhenti.    \u00a0a) Adakah dorongan atau tarikan yang mempengaruhi bendah tersebut?apakah itu?\r\n\u00a0b)Ketika melaju,gaya apakah yang bekerja pada mobil?\r\n\u00a0c)Pada saat mobil ber lahan-lahan berhenti,gaya apakah yang bekarja pada mobil tersebut?\r\n\r\n2.Apakah yang akan terjadi jika :\r\n\u00a0a. pegas di tarik\r\n\u00a0b. Roti di tekan\r\n\u00a0c.Sepeda di kayuh,dan\r\n\u00a0d. bola di tendang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1c. gaya gesek<br>2a. memantul<br>2b. mengempes<br>2c. berjalan<br>2d. berjalan lurus kearah tendangan tersebut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1A = Ada, yakni gaya dari mesin mobil<br>1B = Gaya gesek pula<br>1C = Gaya gesek<br>2A = Jika ada bendanya, akan melempar benda itu. Bila tidak ada, cuman memantul.<br>2B = Hancur atau mengempis<br>2C = Sepeda akan bergerak dan menghadapi gaya gesek<br>2D = Terlempar tergantung pada gerakan kakinya, tidak mesti lurus dengan tendangan<br>Okay ? @Liwed Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gan-ane-tanya-lagi-25-4y-6y-15-itu-caranya-gmn-si-ama-4x-284",
            "question": "Gan ane tanya lagi\u00a0 25-4y = 6y +15 itu caranya gmn si?\r\nama\u00a0 -4x - 15 =1 -8x tolong di respawn gan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "25 - 4y = 6y + 15<br>25 - 15 = 6y + 4y<br>10 = 10y<br>1 = y<br><br>-4x - 15 = 1 - 8x<br>-4x + 8x = 15 + 1<br>4x = 16<br>x = 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25 - 4y = 6y + 15<br>-4y - 6y = 15 - 25<br>-10y = -10<br>y = 1<br><br>-4x - 15 = 1 - 8x<br>-4x + 8x = 1 + 15<br>4x = 16<br>x = 4<br><br>Tapi maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}